const film = [{
        question: "Qui a réalisé Blade Runner?",
        correct_answer: "riddley scott"
    },
    {
        question: "Combien d'oscars le film Titanic a-t'il remporté?",
        correct_answer: "11",
    },
    {
        question: "Comment s'appelle le dernier épisode de la première trilogie de Star Wars?",
        correct_answer: "le retour du jedi"
    },
    {
        question: "Quel acteur a incarné le Joker 2019?",
        correct_answer: "joaquin phoenix"
    },
    {
        question: "Qui est le premier rôle de 'Taxi driver'?",
        correct_answer: "robert de niro"
    },
    {
        question: "Quel comédien martiniquais incarne Joséphine Bakker dans 'Napoléon à Pointe-à-Pitre'?",
        correct_answer: "reynald"
    },
    {
        question: "Quelle saga de science-fiction à pour protagoniste 'Doc'?",
        correct_answer: "retour vers le futur"
    },
    {
        question: "Qui incarne Harry Potter dans la saga éponyme?",
        correct_answer: "daniel radcliffe"
    },
    {
        question: "Qui est Hubert Bonisseur de La Bath?",
        correct_answer: "oss 117"
    },
    {
        question: "Quel personnage incarne Al Pacino dans 'Scarface'?",
        correct_answer: "tony montana"
    },
    {
        question: "Dans quel film est prononcé la réplique : ' Garde tes amis près de toi, et tes ennemis encore plus près'?",
        correct_answer: "le parrain 2"
    },
    {
        question: "Quel personnage du roi lion pete de manière très odorante et chante également 'Hakuna Matata'?",
        correct_answer: "pumba"
    },
    {
        question: "Quel est le nom de l'école de sorcellerie dans 'Harry Potter'?",
        correct_answer: "poudlard"
    },
    {
        question: "Quel est le nom du célébre psychopathe dans 'Le silence des agneaux'?",
        correct_answer: "hannibal lecter"
    },
    {
        question: "Qui incarne Forrest Gump?",
        correct_answer: "tom hanks"
    },
    {
        question: "Qui est le 'Gendarme de St-Tropez'?",
        correct_answer: "louis de funes"
    },
    {
        question: "Quel acteur est 'Le magnifique'?",
        correct_answer: "jean paul belmondo"
    },
    {
        question: "Qui a réalisé 'Edward aux mains d'argent'?",
        correct_answer: "tim burton"
    },
    {
        question: "Combien de filles à le docteur March?",
        correct_answer: "4"
    },
    {
        question: "Combien il y a t'il d'anneaux de Nain (Dwarf's rings) dans le 'seigneur des anneaux'?",
        correct_answer: "7"
    },
    {
        question: "Comment s'appele le film brésilien parlant des favelas avec le fameux 'Ze Pequeno'?",
        correct_answer: "la cite des dieux"
    },
    {
        question: "Quel acteur avec une chevelure mi-jackson five et mi-calvitie joue au coté de Thomas Ngjijol dans 'Case Départ'?",
        correct_answer: "fabrice eboue"
    },
    {
        question: "Quel acteur et chanteur joue le rôle de Ray Charles dans le film 'Ray'?",
        correct_answer: "jamie foxx"
    },
    {
        question: "Quel acteur tient le role principal dans le film 'The Truman show'? ",
        correct_answer: "jim carrey"
    },

    {
        question: "Quel acteur est le seul français à avoir obtenu un oscar dans la catégorie 'meilleur acteur'?",
        correct_answer: "jean dujardin"

    },
    {
        question: "Qui incarne le lieutenant Aldo Raine, scalpeur de nazis, dans inglorious basterds de Quentin Tarentino?",
        correct_answer: "brad pitt"
    },
    {
        question: "Quelle actrice joue aux côtés de Hugh Grant dans Coup de foudre a Notting Hill",
        correct_answer: "julia roberts"
    },
    {
        question: "Quel personnage est invité à un fameux diner un mercredi soir?",
        correct_answer: "francois pignon"
    },
    {
        question: "De quelle couleur sont les cheveux de leeloo multipass?",
        correct_answer: "orange"
    },
    {
        question: "Quel acteur, qui porte bien sa calvitie (ce n'est pas le cas de tout le monde), tiens le rôle principal de la saga Fast & Furious?",
        correct_answer: "vin diesel"
    },





]
export default film